景碩、致伸 權證瞄準偏價外
2023-02-16
https://udn.com/news/story/7255/6976125
景碩（3189）及致伸（4915）近期股價穩中透堅，因營運展望不差，投資氛圍樂觀，後市依然可期。權證發行商說，投資人可考慮以偏價外、距到期日至少120天以上的權證布局，獲取槓桿利潤。 法人說，景碩去年第4季毛利率優於預期。其中隱形眼鏡營收季增11%最優。占比變動方面，ABF占比提升11個百分點至49%，BT占比下降16個百分點至32%，由於ABF與BT ASP皆呈季持平，組合優化帶動毛利率僅下滑0.8個百分點達38.2%。 法人研判今年第2季恐為谷底，公司維持下半年ABF在新產能開出後能維持滿載，堅守價格平穩策略，因此，全年毛利率可望高於去年。 資本支出在2022至2023年近140億元、100億元，ABF擴產至今年第3季達到40mn顆，如期擴增。 致伸去年第4季每股稅後盈餘1.33元，主要是因為營收偏低。展望今年第1季營收還可能出現年減，但下半年營收將受惠新客戶加入而復甦。然相較營收成長，公司表示將更著重於優化獲利率。 法人表示，車用聲學、車隊管理及AIoT等新案將使下半年營收優於上半年，呈現年增。預期電動車ADAS相機、車用聲學、B2B相機營收強勁成長。預估今年車用和工業AIoT營收可望優於整體營收表現。 另外，因今年主要電動車客戶出貨年增約40%與下半年新車隊管理、IoT新客戶加入，營收比重可望再提升。 營收 ABF